你地公司appraisal system係點?

總結自己同fd發現通常有5個grade，但唔可以比最高級同最低級果個，比左可能腦細要寫文解釋，解釋完可能仲會比HR勸喻比返中間啲ge grade
咁之後中間淨低果3個grade入面呢，最低果個又係唔應該比嘅，比得代表都好差，應該考慮炒人
最後淨低B grade同C grade，但係仲要按比例分比人
咁想問下其實咁樣做appraisal有咩意思? 同事做得好，你鼓勵唔到佢; 同事做得唔好，你寫唔衰佢
到底HR個腦係點運作

係高層既立場(好似係)
同事做得唔好，呀頭都有責任架喎，而呀頭就係評分個個，咁點會自己話自己有問題。只有高層先係永遠唔會錯

到同事做得好，你又要有證據佢做到咩成績出黎，到佢一個人死做爛做做到成績出黎，又要顧埋個團隊無理由話比人知得佢一個人做，結果又係比唔到。

大公司，做就36，唔做就38，升職加人工靠人事唔係靠做事
我覺得華人社會都係咁樣

點都會有野有待改善
呢個係老閪唔加人工藉口

A:要加人工升職
E:佢炒你 冇左個人做野仲麻煩

代表你地有制度但係又無人跟

跟手咪又係做又野既人走果陣先問點解會咁

A: 加人工升職都唔比得A 我果到講到明拎B就可以升，冇必要比A

有6個grade既

咁最高個grade好高人工

咁有個經理為左捧佢果條team呢 就為最高grade晒佢條team 然後踩晒其他人

唔係話佢條team d 人唔勁 但佢將d差距放大晒

搞到其他做得野既人比人禁低grade

另外每年評分standard都差好遠

有可能上年普通料可升經理 今年既普通料就唔升

最後就係同一個post人工變化好大 上年同grading 既可能加得500蚊 但今年同grading既就加成5000

第一年係呢間公司做
要做360度咁寫 有十幾個review 同時我又要review 十幾個
寫到仆街